【拋磚引玉】大家覺唔覺得如果地區遊行，現場係應該要有解說員？

利申先，和理非發過幾次夢。
由第一次發夢唔敢講光復香港個口號到依家叫得大大聲。

最近一次發夢去左荃灣，由荃公>政府合署>楊屋道>沙咀道>愉景>熊貓

我講下自己想法啦。
首先覺得荃公好浪費，無乜人行，基本上就係加深自己友圍爐力量。但宣傳完全無用。

荃灣活動以和理非黎講好成功，大家口號嗌得好響，大家遊擊得好好。但見好多街坊只係一臉疑惑，唔知我地做乜咁。

之後個日到政府合署啦，有市民比人擋住入唔到圖書館，但我地企左係度咁耐無人講做緊乜。情況好似，好多人睇戲，但套戲默劇黎。

之後散番去楊屋道，好多人只睇到狗車比人圍，甚至有位中年女士話：「咁多人圍警車都有既？」無錯，我估計佢係連睇電視都無既人，因為荃灣係第一次，所以佢跟本唔知發生乜事。

有人可能問：「咁收化佢有乜用？」事實上呢班人一定有朋友，佢地傳播訊息一定唔係用fb/ig/連登。而係街市買送傾計既落後手段。

所以只要夠多人知，就可以令街坊一傳十、十傳百。讓支持者人數增加，社會輿論你行過都聽少d無知既廢話。

其實大部分街坊仲停留係：「做緊乜？」「唔明乜意思」到，佢地未必係深藍，真係無睇/政治冷感。
由楊屋道>愉景>熊貓，係好多人圍觀，我地嗌既口號係好響，但其實完全唔中街坊。

例如話「香港人！加油！」好正，全部人都覺得正確，但藍絲會覺得加油係叫警察拉曬我地班人；街坊會覺得「為乜加油？去油站加油？」。

好似
「五大訴求，缺一不可！」邊五大？有無懶人包？
「香港警察，知法犯法！」犯左乜法？我依家只係眼見到你堵路wo？

諸如此類。
我地應該用更直觀既野同佢地講，例如話：「琴日天水圍有個女仔比警察拉甩左條裙，我地同佢平反緊！黑警知法犯法！」
「大家知唔知8月5射左800粒催淚彈阿，兩個月射左1800粒阿，唔洗錢咩。用我地稅金攻擊平民，痴曬線。」

唔係我地等狗出黎個半個鐘，真係好浪費。由其荃灣天橋咁多，與其鬧人影相，不如將默劇變棟篤笑，數下警察惡行，等天橋上面街坊知乜事好過。

將社會底層的聲音，變成我地既聲音。

咁樣唔知有無得諗？

自推